# Обедающие философы

За круглым столом сидят $`n`$ философов. Перед каждым из них стоит тарелка с пастой. Между каждой парой соседних философов лежит вилка.

Каждый философ за столом действует по следующему алгоритму:

1) Берет две лежащие рядом вилки
2) Ест пасту
3) Кладет вилки обратно на стол
4) Размышляет над чем-то
5) Затем повторяет все сначала

Зачем есть пасту двумя вилками – не ясно, но так устроены философы.

Разумеется, два сидящих рядом философа не могут есть одновременно, поскольку они делят между собой по крайней мере одну вилку.

Вам нужно научить философов брать и отпускать вилки таким образом, чтобы они не могли навечно заблокировать друг друга и умереть от голода.

## Вилки и мьютексы

В нашей задаче философы – это потоки, вилки – мьютексы, а сама задача – про то, чтобы придумать стратегию _deadlock prevention_.

Реализуйте методы `AcquireForks` и `ReleaseForks` в файле [`philosopher.cpp`](philosopher.cpp) таким образом, чтобы дэдлок гарантированно не мог возникнуть.

Каждый философ знает свое место за столом (поле `seat_`) и вилки слева и справа от себя. Ничем другим он пользоваться не должен.

Использовать функцию [`std::lock`](https://en.cppreference.com/w/cpp/thread/lock) запрещается!

## План действий

1) Напишите наивный код захвата вилок и получите дэдлок
2) Разберитесь, как этот дэдлок устроен
3) Придумайте, как его обойти
4) Придумайте решение для общей задачи захвата нескольких мьютексов и убедитесь, что стратегия для философов – проекция этого общего решения

## Deadlock prevention / avoidance

Если в своем решении вы используете метод мьютекса `try_lock`, то скорее всего вы реализовали _deadlock avoidance_, а не _deadlock prevention_.

В решении с _deadlock prevention_ нужно использовать только методы `lock` и `unlock`.

## Unlock

Даже два мьютекса захватить непросто. А в каком порядке их нужно отпускать? [Отвечает](https://lkml.org/lkml/2008/10/8/150) Линус Торвальдс ([предупреждение: в ответе содержится ненормативная лексика!](https://www.newyorker.com/science/elements/after-years-of-abusive-e-mails-the-creator-of-linux-steps-aside)).

## Thread Sanitizer

Напишите дедлок и запустите стресс-тесты в сборке с [ThreadSanitizer](https://clang.llvm.org/docs/ThreadSanitizer.html) с помощью команды:

```shell
clippy target stress_tests FaultyThreadsTSan
```

Что означает предупреждение _lock-order-inversion_?
